另一半完全冇儲蓄 佢完全冇改善

是咁的大家三十一
我儲唔到首期
但都叫做有六位數的錢 就快一百萬
有去投資 冇父幹

另一半唔儲錢
住公屋好開心
有大洗大
月入三萬
但戶口連三十萬都冇
咁問佢有冇十萬先答可能有

我唔介意窮
但連財都唔識理
婚後我都唔知點俾錢佢管

真係要分手？(定當無事)

拎晒去叫雞?

真係感建分

問下佢幾時結婚
冇plan=分手
一齊住公屋=分手
叫你首期出多啲=分手

分手

慘

題外話點解唔係女人管錢？

分手可以係一個選擇，
但我覺得分手以外既選擇都仲有既，都係老套果D咁講
搵日平平靜靜兩個攤開黎講，假若你地既愛情觀係AA，俾首期係大家既共同目標，咁我就覺得佢好應該俾個交待既～
始終買樓都唔係小事，你負出晒，條氣唔順，結左婚谷9氣先黎離婚咩
起馬佢識緊張起黎，做返d野俾你睇啦，有心有誠意（如果你接受佢冇錢既話）

其實樓已經有
我試過傾
最後咪好似冇件事
結婚已經有＄錢結
基本上係冇需要為＄而煩

但問題係佢完全唔理財
識佢已經 知佢無$

之後同佢出街就知出事
唔食茶記
唔食M記
一日至少用五佰蚊以上
見過佢一出街就洗一千
同一樣類型嘅野可以重覆買
信用卡每一期都清到數
但咁樣..........

人生價值觀唔同
通常個下場都係分手 跟住佢直接溝個養埋佢既

同一樣類型嘅野可以重覆買

好奇係咩黎？係咪佢太鍾意有理由？不過一聽都知佢依樣真係唔太討好，有d難幫佢講好說話
－－－－－－

當1日洗1千，一個月都真係洗晒3萬，
500都搞左半份…

咁樣要搞搞佢習慣，不過睇佢願唔願意啦，始終冇得勉強，平時洗得咁爽，一時3刻好難屌得醒

諗下計囉，例如同佢定個game囉，做唔到d咩俾個懲罰？
（我鳩up）

最緊要佢肯做，佢唔肯乜都搞到，變左逼人，
同埋你都要明白，大家都31，你可能要再俾佢時間，
若佢冇野暪你前提下，都做唔到，咁就。。。
因為唔可以咩都你做晒

大家洗錢個價值觀差咁遠，結左婚仲難搞

認真
講一次，然後你講曬d底線出黎
唔得就要分手
呢d嘢完全係價值觀問題
佢係及時行樂，但第日有咩事就你去未雨綢繆
你會覺得好唔公平
佢可能會覺得好應分

其實我真係唔明點解女人要靠人養
就算收入少d都應該要按比例去付出比家庭
我好睇唔起靠男人養嘅女人
但佢地就算離婚都居然可以分人一半家產
我真係好唔明
利申：唔係lihkg d仇女廢柴

你男定女

嫩好明顯喎

男既的確係有問題既，但要問自己當初鐘意佢啲咩？

愛是不保留，其實你係愛佢儲到錢，AA制定愛佢其他野呢？當然唔係話樓主介意係錯，只不過想講，如果因為接納唔到對方既缺點，而考慮分手，其實你係咪真係愛佢？而且愛情裡冇可能2個都一樣咁好，要對方同你一樣，其實你只不過係鐘意自己

重申，我覺得男既的確係要認真思考理財既，只但係我作為男既，好明白唔同階段的確心態好唔同，我以前都大洗，現在有小朋友有頭家，咬實牙根都要節省比頭家

至於佢男朋友將來會唔會咁為家，冇人知，可能會或唔會，但至小，樓主鐘意既佢有冇變？

最後，愛不是只鐘意佢優點，因為對成世的；也不是要對方同自己一樣，因為你唔係鐘意緊自己；而係要接納對方缺點，接受對方同自己唔同，如果最終真係過唔到，你可能真係唔鐘意佢，就咩都唔洗傾

我哋成日笑蝗窮得只剩錢，但講笑又好，認真都好；原來大家都一樣

如果搞清楚你真係鐘意佢，咁就要搞清楚佢係咪真係鐘意你

唔能夠一時三刻要佢儲到100萬，但如果真係鐘意你，應該願意為你佢出改變，以前一蚊都用突，可否每月儲1000蚊先？同佢一齊行

如果佢連這都不願因為愛你，要為你而付出，佢根本冇諗過同你既將來，咁佢同樣都只係自私愛自己，呢個時候樓主應該識決定

沒收信用卡

其實窮人學咩人溝女自己都顧唔掂

仲有一個方法，同佢買月供基金；我結婚前都供左份11年既基金；到結婚剛好夠期拎；道理係當呢個支出係找信用卡既一部份，我大洗都真係儲都錢

係東亞病夫先鐘意儲錢

你問10個連登仔可能有8個10萬蚊真係都冇

分手搵後生 要養點解養個31

pr 又上黎作故

連登仔理論：樓都買唔到，不如洗晒d錢好過

樓主我身同感受
唯有自己努力D

你分清楚佢係唔識儲錢定唔想儲錢先啦
唔識: 結婚之後咪行零用錢制度囉，出糧你扣起一筆先。
唔想: 咁你要深入了解下佢點解咁諗

結婚後邊個有理財concept 咪邊個管錢囉，唔需要分男女

到point

有同樣問題

凡感問題
一律建議分手

啱喎又，我覺得了解佢諗咩都好緊要。可能佢覺得冇咩目標需要儲錢咁咪唔儲咁多，求其有十萬當應急錢咪算，如果有共同目標例如想一齊供份基金，可能佢都肯做呢。

你係男定女呀？如果係男仲正啦，條女無催結婚，玩多兩年唔鍾意，換個24 25的妹妹仔，先埋單

認真答你點解
因為女方如果唔係日日喺屋企捽腳趾閒時去下spa整甲shopping 而係有家庭勞動 咁女方就算冇經濟上嘅付出 都有家庭上嘅付岀 所以離婚後係理應分一半財產

飯餸唔會自己買好煮好夠鐘自己岀現喺枱 衫褲唔會自己入洗衣機自己晾乾再自己入衣櫃 子女發燒打疫苗睇醫生小朋友唔識自己去 等等等等嘅家庭事務係需要人做 而呢啲家庭勞動唔似返工咁有糧單量化 如果你用請菲律賓工人嘅價錢去衡量 一嚟工人係現代奴隸制 勞動付出同收穫唔成正比 （當然相比佢哋母國已經搵好多）一個月返26日 日做14-16個鐘袋得6000蚊 但係請本地人我當45蚊個鐘 26x14x45=$16380 而且現實入面45蚊係請唔到本地人

喺你話靠男人養嘅女人之前 都諗下同時係咪靠女人照顧嘅男人

樓主我遇過同一個情況
叫條女儲錢 佢反而話好大壓力
價值觀喎同，遲早分手
橫掂要養女 不如選個18，22？
嫩口好多仲可以慢慢調教

如果佢信任你 將薪金比你管就冇問題
理財都需要能力同財商 邊個叻咪邊個做
淨係拍拖可以唔諗錢 但婚姻係將兩個人嘅資源結合成為利益共同體 去到呢個層面就好現實

平時飲飲食食佢俾哂？

掉轉係洋腸唔儲錢都會比人讚
唔知幾時開始一定要跟依套規範做人
感建分啦套價值觀都唔同

感建分
置建移

水佢買儲蓄保

點解要為左層樓 困死自己一世

其實女既唔係奉旨幫你儲錢 唔能夠一己之力搞掂不如唔好結婚/拍下散拖/叫雞算

感建分

未結婚管甚麼錢？

即係月光族連登仔

價值觀真係可以分手，今日呢樣，下次另一樣都係會分手。

感建分
置建移

咪再用咁on9既字啦
好大陸呀

分手啦，呢種人搵3萬洗4萬，就算比佢搵到20萬一個月，佢都你係會洗哂

唔識慳既人，永遠都唔會剩到錢，搵幾多對佢嚟講只係一個數字

我兩公婆都有買

點樣住公屋洗到咁大。。。。

文科仔？

月入3萬都住到公屋

連登真係好多人好大使

我由細到大都有，叫埋我老婆買

係，真係好撚好笑
窮人生仔論
保險無用論
公屋私樓論

如果你靚仔，勸你搵個有錢女二次投胎

人地話可能有10萬儲蓄，也冇欠卡數，應該唔係洗突，係冇咩點儲錢姐

好同意

關咩事 佢係連基本儲蓄都冇
有咩突發野 家庭開支 甚至係投資都冇錢拎出黎

咩意思

同你好似

我唔大洗，有儲蓄。另一半冇返工（full time 讀返書），但完全冇改變過消費習慣。
其實結婚前都知道佢係咁，連佢呀媽都同我講佢大洗。所以結婚後就佢供樓，令佢冇咁多錢可以洗。

做家務都有分男女
屌你，你係歧視wo😑

其實價值觀唔同真係好難一齊生活落去。
建議搵過第二個(認真mode)

On9 女人識閪投資咩
比晒d錢你拎去買包包?

我frd月入7-8萬都仲住緊

咪on9啦，有幾多錢都show晒俾你睇，結左婚仲有得玩？

係文科仔先懶係傷春悲秋咁講咩春人性

你係男既話點解會care 條女住公屋
有父幹結左婚咪買樓搬出去住囉

分手

因為你之後60年都只會一直唔公平落去

一係好似佢咁日日清
鬥自私

然後向下流

冇財商既女人，會令你成個家族世世代代做奴隸

坦白講，一個男人未同你求婚，你根本無權管佢d錢點用。

男人對於結婚呢樣野，一定要100%自願，否則你唔會幸福。

但同時你對腳100%係你自主。

ps 你男友根本未玩過，睇你肯唔肯再用青春等佢

未玩夠

唔係有冇分男女 係分邊個做同有冇做
層主講嘅前提係靠男人養嘅女人
就算性別調轉 係靠女人養嘅男人 我嘅論點一樣合理

而家咁嘅時勢
都仲唔識理財
分得啦

咩你睇到傷春悲秋咩？

同埋我商科既sorry

你冇人性唔代表其他香港人都冇，人性呢家野關讀咩科冇關係

其實樓又有結婚錢又有咁仲差咩?
又冇咁快諗退休
錢賺黎當然係使既，機本上留1年多支出錢應急咁冇乜野要特別草錢

有一球野其實買到樓喎
你肯同佢結婚就實過到壓測

點解要俾女人管，你弱智？

咩道理先 啲錢俾哂女大洗買嘢仲衰

屌呀 點做到

我有比你屌㗎

識佢已經 知佢無$
咁點解你期望同佢一齊左就會改呢？
勉強冇幸福

無得救 其實如果你係識理財 你應該明理財係講習慣同觀念 唔係話想做就做 三十歲都唔識可以話一世都唔會識

分啦仆街 當你係儲蓄戶口炸

其實我係一個人住
除非有細路
如果唔係，我完全唔需要第二個人去所謂照顧我
洗衫清潔煮飯我樣樣自己黎，根本好簡單
我仲要係工作好demanding果種
有細路固然成件事唔同曬
但係我認識都有女人係無細路都唔工作
當然，人地兩公婆ok唔關我事

你幾多歲？

咁你出po托柒咩洗大左咪又係搵你找數，唔通你唔找賣佢落廟街做企街？

話唔定兩個都係男，呢到畢竟係連登黎

的確 如果按你嘅情況 女方冇細路冇身體原因又冇參與家庭勞動 咁我都會睇唔起佢
始終要靠男人養唔係正途 除非好有手段靠男人積累財富 唔係人到中年比人一腳飛起發現自己冇謀生能力嘅時候就太遲

咁似我識嘅人
心智未成熟啦可能 但年紀都唔細...
如果為大家嘅將來，一定會儲錢
買樓 生小朋友 旅行 保險 投資 退休咩都係錢
試下搵佢傾傾 如果傾唔掂就分啦
認真 下下自己付出咩
見過有pair人 個男嘅乜都唔付出 個女仔揹哂上身
終於有日頂唔順離婚

三十萬都冇都叫「完全冇儲蓄」？
見識過三十歲戶口得幾百蚊
仲要月月找卡數清晒份糧未
仲要咁都同我講要結婚擺酒生兩件

金錢觀爭太遠結左婚仲多拗撬

師兄諗住幾歲先開始儲退休舊錢？
十幾廿年嘅生活費，計埋通漲係好甘

大把咁既人
住公屋先好，租已經慳返一大筆
要大洗搵一萬都可以洗兩萬
同住邊無關

樓主究竟男定女

共用account

都時冇錢咪買樓按樓都夠駛啦
層樓又帶唔到入棺材

屌我試過啦

男人老狗master grad出來,錢都存唔到個
喂係外國讀master已經老豆比
你仲想點
出到來做野20零K, 可以月月清既
做左野兩三年咩大錢都存唔到
得果5位數........

咁你要個學歷來托柒咩
搵個地盤佬儲得仲多過你
你以為你吊住個master grad 著下西裝番工好撚巴閉呀?
人地一睇你戶口, 一睇你住邊你都收哂皮啦
屋企係大西北住舊私樓就打哂飛機, 以前成日係度笑D公屋仔
同年GRAD 住公屋果D同學呀, 有D儲左成球, 有D買埋樓啦
上年年尾我分撚左佢手, 冇意思的
我遲D同屋企人過英國重新開始好過

同居咪算囉

咁都有人愛

Condom cigarette ? 同一類型同一牌子

出完po唔覆cm，睇怕都係做新聞

頂 聽落咁似我果個既

因為女人先最大洗
啲袋買完一個又一個
個個月都買衫
牌子越買越貴

分撚柒左佢啦呢D柒頭
又唔撚係靚仔又唔撚係大隻

樣又冇身材又冇錢又冇
性格係咪好好? 又唔係

有咩可取之處?
做學生果陣就多多幻想囉, 以前咪信囉
出到來做野冇比時間佢咩? 讀埋master 再多2-3年
唔夠咩? 儲6位數都唔夠咩?
得果幾萬蚊儲蓄就死埋一二邊咪撚學人拍拖啦
平時打哂J自己住私樓呀嘛
我住居屋出來做野同期都儲左幾十萬呀起碼....

佢如果唔係個有責任感的人 真係唔好ff佢會還 (仲要咁大洗)
一係 你同佢講 每個月還幾多錢咁 e.g.1500?? 睇下會唔會好dd??
利申 唔鐘意差人錢更加唔算大洗 所以唔知呢啲人咩心態

之前有冇商量過大家要一齊儲錢架
因為有啲人真係冇儲蓄習慣,唔會因為拍拖而突然改變
如果傾過需要大家一齊儲但佢都堅持,咁樓主真係要考慮下
同埋佢月光族而樓主又介意,真係唯有攤牌...價值觀完全唔同好難維持下去

過到壓測都冇用啦
樓主d積蓄做晒首期又點
條女咁樣餐搵餐食餐餐清點幫到手供
慣咗大洗係好難改

乜撚都拉埋去同蝗蟲比
講下錢都唔撚得
3萬人工做幾年野儲30萬好撚基本渣喎
定你覺得呢個standard已經係高到“滿腦子都只有錢既蝗蟲”先可以meet到？

儲左成球 = 其實都未夠 起碼都要球半
買左樓之後要供 20年
如果撞正月供萬幾蚊, 剛剛又做 旅遊業 / 教練 行業 都係死

不過儲唔到錢係大問題
其實master fresh grad 同 bachelor fresh grad 真係無大分別
如果你唔係讀專業資格要考牌的

rip

隨時公屋仔都好過佢

識人fg 搵21k
唔算搵得好多，唔洗養家
但份糧月月清

其實條女有3萬蚊人工算好好啦
起碼唔使要人養

係
利伸屋企入息爆晒，比緊double 租
但都係$5000幾一個月

咁既女唔要都擺

好快又上晴報

香港女人會做家務 真係笑大人個口

好明顯係老豆老母當年窮申請
個仔住公屋都本事搵到7-8皮野一個月

隨時老豆老母過60歲
就算個仔遲啲除名去買樓，都未必需要換細單位

下 唔係會查收入既咩每5年10年

同屋企人住

間屋呀爸呀媽既
生到個叻仔囉
啲人話窮人生仔正仆街
水鳩啲傻仔

死gay 佬

有公屋 仲話要買樓既人絕對係低能既

大不了咪買埋
30-50萬

同佢講“有錢拍拖無錢還錢 叻叻”

條條邨有得買咩

佢果條應該有掛
都幾舊下

會查
但其實公屋個入息限額係好難超過
4人家庭搵15萬一個月，過左限額3倍，但都只係要交兩倍租，大約$5000

真係要搬個啲，通常係中六合彩/做生意/炒股搞到資產爆左

屋租要睇幾大
計返兩倍定倍半

但計兩倍都係好撚平

哦原來係咁 怪唔得話得公屋得天下啦

生出黎班仔女有本事就可以咁講
無本事就食屎都得，捱多一代貧窮

起碼好過租幾萬蚊個d

我老公個同事
搵二萬七八，岩岩搬出黎同條女住
話個個月洗成四皮野
成日叫d fd上黎食飯飲酒又懶豪唔洗人俾返錢cls

爆左咪交雙倍三倍租囉

樓主講人搵幾多又唔講自己，
一百萬唔夠俾首期只是貪貴價樓，
成件事好奇怪，
勸大家唔好太認真。

我女朋友之前都係咁，佢而家每個月比1皮我幫佢草、投資

真係單身好過
另一半唔識理財 你搵幾多佢fing幾多
家務唔識做 煮食又唔識
點解要養埋佢

唔好分 唔好放出黎害人